校隊泳將15歲「發夢」少女離奇變浮屍 警：死因待確定

網上流傳一則15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事，她自9月19日失蹤多天仍未尋回，網民紛表憂心，近日網上有留言指她「已經死咗，變咗浮屍」。警方接受《蘋果》查詢時證實，9月22日在油塘魔鬼山一帶海面發現一具全裸女浮屍，調查後相信為15歲陳姓失蹤女童，但未有進一步確認浮屍是否陳彥霖。彥霖多個身邊人向《蘋果》確認，警方發現的浮屍就是彥霖，不過她本身是游泳健將，生前又經常「發夢」，多次參與反修例示威，憂慮死因有可疑。職訓局（VTC）確認陳彥霖是該校學生，並證實其死訊。

記者 周婷
陳彥霖的尋人啟事最早於9月24日深夜在Telegram群組及連登討論區流傳；啟事報稱，彥霖15歲，身高1.53米，最後於9月19日下午2時15分在美孚與友人分開，10分鐘後曾傳短訊給友人稱正在回家，「可惜返咗五日都未返到（家），就此失蹤」，其後有人在她所屬將軍澳區學校拾獲其手機、身份證及學生證。

VTC發言人上周接受《蘋果》查詢時稱，15歲女學生陳彥霖就讀VTC轄下的青年學院，校方對陳的死訊深感難過，向其家人致以深切慰問。
《蘋果》從多個渠道得悉，彥霖失蹤後大約一周內，其浮屍被警方撈起並證實身份。翻查警方自9月19至26日向傳媒發放的資料，其間只公佈過一宗浮屍發現案。警方於9月22日公佈，當日在油塘魔鬼山對開海面疑有人遇溺，水警輪到場撈起一具身份不明女浮屍，現場消息指屍體身高約1.5米、有長金髮、推斷年齡25至30歲，現場無發現遺書，交由東區警區刑事調查隊跟進。
警察公共關係科於10月5日回覆《蘋果》查詢時稱，經過初步調查，相信油塘浮屍案中事主為15歲失蹤女童，警方於9月中旬接獲家人報案指事主失蹤，案件列作「屍體發現」，轉交東區警區重案組第二隊跟進。

《蘋果》再書面跟進，包括詢問該浮屍案是否涉及自殺、案件是否有可疑、截至目前有沒有人被捕，並要求確認事主是否9月中報稱失蹤的陳彥霖、她是否曾因參與反修例運動被捕、被帶署調查或助警調查等。警察公共關係科一度口頭稱沒有補充，《蘋果》要求以書面回覆作實，並同步追問陳彥霖失蹤案調查進度，警方翌日才以書面回覆油塘浮屍案的查詢，僅籠統稱：「有關案件仍在調查中。事主死因有待毒理化驗及進一步調查確定」，仍然未有透露上述浮屍是否陳彥霖，或陳彥霖是否已經死亡。警方再於10月9日口頭確認，油塘浮屍身份是失蹤陳姓女童。

《蘋果》聯絡到多位與彥霖生前緊密聯絡的消息人士，包括生前好友，記者檢視其WhatsApp對話內容等資料，確認其好友關係。他們均對彥霖的死訊感到詫異，憂慮死因有可疑。綜合多個消息來源，彥霖生前多次單獨參加反修例示威，友人向《蘋果》出示6月12日的短訊對話，確認彥霖有參加6.12金鐘集會；另一位彥霖友人透露，曾於8月一次「和你塞」機場集會中見過她；另有看過尋人啟事的網民於連登討論區稱見過彥霖身穿「街坊裝」現身示威現場。

《蘋果》亦獲悉，彥霖是游泳健將，早年曾經參加跳水隊，大約3年前一度接受定期跳水訓練。好友透露：「佢有能力喺5米高台，跳入5米深泳池，再自己游上岸。」彥霖曾經就讀博愛醫院鄧佩瓊紀念中學，學校報告顯示2016/17年度元朗區中學校際游泳比賽中，彥霖跟同校隊友一同奪得自由泳接力賽優異獎。
該則尋人啟事有懷疑是彥霖的母親及親友的兩個電話號碼，《蘋果》嘗試致電及以短訊聯絡，惟截稿前未獲回覆。
執業律師兼民主黨立法會議員涂謹申表示，有關事件會由死因裁判官決定如何調查。按正常程序，警方發現浮屍應盡力調查，但現時警方未必獲公眾信任，甚至是被懷疑對象之一。因此，涂認為家屬應向裁判官提出一些問題，指示警方回答。例如涉事少女曾否因反修例運動而被警方拘捕及何時釋放。涂又建議家屬主動着警方向死者身邊的朋友調查。
彥霖失蹤至警方發現浮屍期間，發生多宗示威及警民衝突。9月19日及20日早上都有中學生組人鏈，分佈在沙田及荃灣區；20日晚中環舉行「反對滙豐打壓工會」集會；21日下午至傍晚有光復屯門遊行、紀念7.21恐襲兩個月的元朗集會，均演變成警民衝突，警方多次施催淚彈及拘捕示威者。同晚深夜，將軍澳區PopCorn商場外有中年男子疑打人，防暴警到場發射海綿彈驅散，拘捕13歲男童及19歲青年，數百名街坊不滿並包圍將軍澳警署，警方22日凌晨約1時施發多枚催淚彈。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰2389 2222
撒瑪利亞會熱線（多種語言）︰2896 0000
生命熱線︰2382 0000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰2343 2255
醫院管理局精神健康專線（24小時精神健康熱線諮詢服務）：2466 7350
明愛向晴熱線：18288

肯定係他殺 冇可能自殺 點會全裸自殺

肯定係比藍屍殺....

之前報過油塘150cm 30歲金髮裸屍

原來仲有一單

陳彥霖的尋人啟事最早於9月24日深夜在Telegram
警方於9月22日公佈，當日在油塘魔鬼山對開海面疑有人遇溺，水警輪到場撈起一具身份不明女浮屍，現場消息指屍體身高約1.5米、有長金髮、推斷年齡25至30歲，現場無發現遺書，交由東區警區刑事調查隊跟進。

有人比流料spin走

推

一定係輪姦之後棄屍

要求公開驗屍報告

咁多人佢屋企人唔出聲？冇朋友發現唔見左佢？

有無同佢一齊發夢既朋友出聲？

屋企人唔見埋？有冇佢朋友知地址？上門睇吓點定可能已被滅口？

十五歲 好後生
有冇人有佢ig or social media??
啲銀包係點搵到？

係香港的示威現場, D狗未必會直接殺你
不過你可能會「被自殺」咁解

tui

仆街 一定係被殺。。。
有冇方法可以查個邊d cctv。。
同埋以後女仔唔好再單獨返屋企。。。

好大可疑被自殺或姦殺